美中將簽第一階段貿易協定，專家：北京一大勝利

[url]
美國總統川普今天表示，美中第一階段貿易協定將於 1 月 15 日簽署，並透露他將前往中國，繼續與北京磋商。若干專家認為，這對北京而言可謂一大勝利。

川普在美股 2019 年最後一個交易日開盤前推文，為數週來充滿不確定性的美中第一階段貿易協定敲定簽署日期，但相關細節尚不明朗。

華府和北京本月稍早宣布達成「第一階段」貿易協定，川普同意調降或取消部分關稅，北京則承諾進行貿易改革和擴大美國農產品進口，使雙方長達近兩年的貿易戰得以降溫。

川普推文說：「我將於 1 月 15 日與中國簽署非常龐大且全面的第一階段貿易協定。儀式將在白宮舉行，中國高層代表將出席。」

美中官員表示，協定內容包括保護智慧財產、糧食和農產品、金融服務和外匯及解決爭端的機制。

美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）說，根據這項新協定，中國同意在未來兩年內增加至少2000億美元的美國商品、農產品、能源產品和服務採購。

川普今天除了宣布與中國簽署第一階段貿易協定的時程，還說他「稍後」將前往北京，展開第二階段對話，投資人深受鼓舞，美股今天收高。

儘管如此，若干經濟學家和貿易專家認為，第一階段貿易協定對北京而言，可謂一大勝利。

美國製造業聯盟（Alliance for American Manufacturing）主席保羅（Scott Paul）說，同意撤銷關稅意味「我們放棄很多籌碼，同時迴避了美中之間最有意義的貿易問題」。美國製造業聯盟支持川普對中國採取強硬的貿易立場。

在中國經濟成長放緩和香港政治動盪之際，美中簽署第一階段貿易協定也讓中國國家主席習近平鬆了口氣。

]

日日都贏

中國又赢

贏國又贏

俾人打到仆街打咗年幾，依家人哋打少幾拳，當贏咗

諗起大雄同技安打交

"嗱！ 你睇下！ 佢縮啦！ 驚咗我啦！”

簽 = 我贏
唔簽 = 你輸

呃人呃哩自己

好快又反口俾人罰 跟住又拉鋸半年

簽定馬關條約 大清成為最大贏家

贏國又贏，購得價值2500億美元產品

睇下幾時變歷史文件

清朝：英吉利與我國簽訂條約，是我國一大勝利

有聲

又贏

要去埋人地國家簽 就贏

迫買美國貨等於賠款

x2

馬關條約2.0

美國每日打中國10拳，而家特朗普話，好啦，你每日比10蚊我，我每日打少你5拳。

中國：yeah!我贏咗啦

想知當年清政府簽完約後啲報紙係點吹

簽又贏唔簽又贏。